<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Simon Cheng</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Simon Cheng</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Portfolio of my projects</title>
      <link>/portfolio/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 11:27:19 +1300</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/</guid>
      <description>This page contains projects that I have done previously and currently working on.
   Project Status     DoMyTask on-going   bibobibo on-going   Ani-Searcher done   Quinzical done   Trade &amp;amp; Trace done   onAction done    On going projects DoMyTask During the development phase of a project, developers are facing a challenge of choosing their favourite tasks and teammates.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>深秋</title>
      <link>/cn3-late-autumn/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 17:48:28 +1300</pubDate>
      
      <guid>/cn3-late-autumn/</guid>
      <description>深秋是一种痒，不知点解。
寒冷季节暖气房，呷菊花茶。
思考着，回忆着，书写着最近的所思所想。
但琐碎事情太多，从何说起？
深秋是一种无奈，词不达意地书写。
电脑前披星戴月，做着功课。
敲打着，删除着，回顾着前些时日落下的。
又或许脚步太慢，如何跟上？
深秋是一种焦急，狼狈不堪地追赶。
工程大楼茶水间，说着闲话。
辨别着，讨论着，探索着「忙」与「多事」的区别。
说道「多事」是状况，「忙」是状态。
深秋是一种发现，说一些有的没的。
饭饱归来斜坡上，沉默片刻。
比喻着，类比着，盼望着下一样未知事物。
硕大红叶入眼帘，怎能错过！
深秋是一种庆幸，小心翼翼地拾起。
毕业典礼会场里，隆重庄严。
聆听着，授予着，接过那多年的勤劳成果。
一众好友成排站，定格笑颜。
深秋是一张照片，对走过的路留念。
瘫坐懒人沙发上，忙里偷闲。
放松着，挥霍着，享受着有限的闲逸时光。
未曾想过的地方，分外柔软。
深秋是一次探索，一戳一捏地碰着。
深秋是一种痒，不知点解。
但如果有，
那份接住失去体重的果断，
那一丝飘落贝雷帽的运气，
那分遗忘卧室锁匙的大意。
深秋这一种痒，不需点解。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏天结束了</title>
      <link>/cn2-the-end-of-summer/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 17:48:28 +1300</pubDate>
      
      <guid>/cn2-the-end-of-summer/</guid>
      <description>夏 2021  「夏が終わった。」，即 “夏天结束了。” 这是一句日本常见艺术作品中常常使用的带有隐喻的话语，又因为被用的太过频繁，听上去更像是明喻了。它最常见用来形容恋爱关系中无疾而终，亦或是“被推搡着长大成人来不及跟夏天挥手告别的仓促人生”，不过对我来说它的意味不止于此。首先，夏天确实要结束了。夏至已过，日照时间变短，晚间天气转凉，开学日期逼近。粗略一算，已经放了三个月的假。大致回顾一下，要说这三个月很有收获，不是，日常的生活依旧继续，并没有翻天覆地般的变化。但要说没有收获，也不是，每一天都过得很充实，大多数时间都被开心和快乐所萦绕。夏天是我一直以来最喜欢的季节，对比起其他的季节，夏天的美总能以一种更明显的方式呈现在我的面前。抓住拂晓渗入卧室的第一缕光，细嗅清晨洋溢客厅的拿铁香气；聆听正午攀附林荫的阵阵蝉鸣，贴住彻夜摆放冰箱的瓶装冷饮；眺望傍晚染红天边的朵朵云彩，仰看夜间散落晴空的点点星斗。就哪怕是觉得做作，我也必须写下这些平淡又美好的瞬间。其次，夏天确实也结束了。进入大学的第三年，参加的第一次实习，告别相识多年的老朋友，熟络结识少顷的新朋友。暑往秋来，过去我所联想到的秋天多半是，秋风萧瑟，满地残叶的一副情景。不过今年的我似乎不太希望这么去想，所谓“秋风萧瑟”、“满地残叶”多半是人为定义的。天气转凉，树叶飘落不过是自然现象的一种，季节周期的一环。如此，我所定义的秋天同样也可以硕果累累、金桂飘香。去以一种乐观的心态去对待，秋天便成为了夏天的延续。抓住的也可以是成熟的第一个松果，细嗅的也可能是路旁的秋桂；聆听的或将会是后院的风铃，贴住的亦或许是暖手的热饮；眺望的还能够是摇曳的麦浪，仰看的更将会是满山的金色。在新的季节里面，告别美好记忆的同时也将迎来新的机遇与挑战。我也将会继续去实现我学术上，事业上，生活上的追求，或快或慢，或紧或松，或难或易，或成或败。「夏が終わった？」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internship Blog 1</title>
      <link>/en3-internship-blog-1/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 11:27:19 +1300</pubDate>
      
      <guid>/en3-internship-blog-1/</guid>
      <description>Hello everyone, in this blog I will be sharing with you some of my thoughts on my internship experience as a Quality Assurance Intern over the past four weeks.
About my role The company that I am currently working for is gigturbo.Inc, which is a business of developing a personalized AI Scheduling Assistant service that aims to help people to take advantage of the gig economy at a faster and more efficient pace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIG Reflection Week 1</title>
      <link>/en2-tig-reflection-week-1/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 09:05:15 +1300</pubDate>
      
      <guid>/en2-tig-reflection-week-1/</guid>
      <description>Hello everyone,
I hope you all had a good time during New Year.
Just some quick updates of my remote internship, I am working as a Software Quality Assurance intern engineer at gigturbo Inc. Which is a business of developing a personalized AI Scheduling Assistant service that aims to help people to take advantage of the gig economy at a faster and more efficient pace.
Currently I am testing different modules of the website and documenting all the bugs that I could find.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thoughts of using productivity applications</title>
      <link>/en1-thoughts-of-using-productivity-applications/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 14:20:00 +1300</pubDate>
      
      <guid>/en1-thoughts-of-using-productivity-applications/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>韦小绿背词 Week 1</title>
      <link>/cn1-vocab/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 08:11:54 +1300</pubDate>
      
      <guid>/cn1-vocab/</guid>
      <description>新的一年，我希望自己能拓展已有的词汇量。于是我购买了《Merriam-Webster&amp;rsquo;s Vocabulary Builder》一书学习。每天早上吃完早饭之后便尝试去记忆8个新单词，然后做后面的quiz。目前已经坚持了一个星期，拓展自己对于词根的认识，从而遇到生词的时候可以大致才出其意思。我对于新单词的学习仅限于能看懂，大概能拼写，过久了能有大概印象的程度。
至于为什么不“从严”要求自己，我将会把我的思路放在专门介绍我学习思路的博文里面。稍后我会整理出本周所学，更新在本篇博文中。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>/contact/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 13:11:54 +1300</pubDate>
      
      <guid>/contact/</guid>
      <description>Social Platforms 🤝 LinkedIn
Coding Project Platform 💻 GitHub
Working Email 📧 simoncheng987@gmail.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 13:11:54 +1300</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Welcome to my personal website, I will be using this site to share my ideas and thoughts with you guys.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog</title>
      <link>/blog/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 13:11:54 +1300</pubDate>
      
      <guid>/blog/</guid>
      <description>Welcome to Simon&amp;rsquo;s Blog This link is the Summary Page of my blogs. I will be sharing blogs in 中文, English and occasionally 日本語.
List of blogs    Title Language Date     深秋 cn 2021-06-09   夏天结束了 cn 2021-02-20   Internship Blog 1 en 2021-01-28   TIG Reflection Week 1 en 2021-01-16   韦小绿背词 Week 1 cn 2021-01-04   なにもない jp 2020-12-09    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>English Posts</title>
      <link>/blog-en/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 13:11:54 +1300</pubDate>
      
      <guid>/blog-en/</guid>
      <description>Welcome to Simon&amp;rsquo;s Blog This link is the Summary Page of my blogs. I will be sharing blogs in 中文, English and occasionally 日本語 . You may filter blogs with the language that you want to read.
List of blogs    Title Language Date     Internship Blog 1 en 2021-01-28   TIG Reflection Week 1 en 2021-01-16    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログ</title>
      <link>/blog-jp/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 13:11:54 +1300</pubDate>
      
      <guid>/blog-jp/</guid>
      <description>Welcome to Simon&amp;rsquo;s Blog This link is the Summary Page of my blogs. I will be sharing blogs in 中文, English and occasionally 日本語 . You may filter blogs with the language that you want to read.
List of blogs    Title Language Date     なにもない jp 2020-12-09    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中文博文</title>
      <link>/blog-cn/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 13:11:54 +1300</pubDate>
      
      <guid>/blog-cn/</guid>
      <description>Welcome to Simon&amp;rsquo;s Blog This link is the Summary Page of my blogs. I will be sharing blogs in 中文, English and occasionally 日本語 . You may filter blogs with the language that you want to read.
List of blogs    Title Language Date     夏天结束了 cn 2021-02-20   韦小绿背词 Week 1 cn 2020-12-09    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/cn4-edg-s11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn4-edg-s11/</guid>
      <description>不破不立，或许这是我近期听到过最多的四字词语。一时之间，心中的情绪是复杂的。
在朋友圈里看到了铺天盖地的刷屏，“EDG牛逼”，“我们是冠军”之流的话语，我能感受到所有人对于EDG夺冠的喜讯早已溢出屏幕，网上各路神仙的flag以及毒誓更是笑料不断。在兴奋了昨天一整天之后，我也稍微整理了一下思绪，回顾了我在lol七年里不同时期的态度以及我眼中的EDG和LPL，感兴趣的话不妨看看。
本文分为五部分，分别是【起点】【改观】【失望】【感慨】【总结】。四千字长文警告，如果只是想看与本次EDG夺冠的内容的同学建议直接跳到【感慨】的部分。
起点 13年我开始接触到lol，15年s赛期间开始关注赛事。入坑之初，已对皇族获得s3亚军有所耳闻，当时年少无知，觉得冠军会离中国队伍很近。谁知，这一等就是等到18年。坦然说，在过去的很长一段时间里我都不那么喜欢EDG。在14，15年的时候，EDG就被冠以“内战幻神”一称 - “打外国打不赢，打自己人有一手的”。这是一只有着极高话题度的战队，它在国内的成绩数一数二但是在国际大赛的成绩上总是差强人意。对于一个涉世未深的，稍微只是对赛事结果感兴趣的少年而言，这显然是无法打动我的一点。
EDG是最早一批学习韩国运营打法的战队，我猜这也是为什么EDG可以在LPL赛区力压群雄的原因。其中也有我后来（从17年开始）非常喜欢的一位职业选手，厂长，就深得韩式运营的精髓，通过不同于常人的刷野反野反蹲思路，使用智谋取得对位领先。在我的游戏风格中也有着对于他的学习，时常和我开黑的人可能会时常看到我的一些反直觉操作 - “贼娃子偷龙偷家”，“敌人gank我队友，我刷他野”，“兵不厌诈”，“排饰品眼假a完装回城”，“通过ban/pick后手选择对位counter英雄”。
学习他人的长处断然没错，但是韩式打法在当时带来最大的两个问题就是：1，观赏性欠缺。传统的韩式运营思维是讲究最少程度的犯错误，等待对手失误。给观众带来的最深刻的印象便是，“不敢打”，“一万经济领先唯唯诺诺被翻盘”，“EDG永不团灭”。2，被扣上不爱国的帽子。在一开始，游戏是没有赛区这一概念的。更多是5位中国选手对抗5个其他国家的选手。在s4之后赛区这一概念引入之后，lpl（中国赛区）引入了韩援和韩国的运营打法。这一改变在很长一段时间都不能被所有人接受，于是就有了“打得好还不是韩国爹强”，“LPL需要更多像是隔壁OMG那样的全华班”（50血翻盘）之流的说法。在14-16年的这段时期，我是一个缺乏辩证思维的人，在网络舆论的影响下，我对于EDG的印象非常的不好。
改观 时间一度来到了17年，在一次偶然的机会下，我看到了厂长和阿布的圣经（为什么不开大！？），进而我开始对EDG这只战队产生了兴趣。在得知了它们曾在S5 msi的时候以3：2战胜了SKT，我有所改观。曾被质疑的“内战幻神”的战队却在lpl最昏暗的时刻，声嘶力竭地撕开一道口子，透出一线光。
在这之后的一年，也就是被称为电竞元年的18年。MSI期间 RW,EDG,IG,RNG四只队伍齐聚一心，力克强敌。有如“打他蛋，打他蛋，蛋碎了”的名场面，看得我热血澎湃。亚运会，中国代表队战胜了韩国代表队，赢下了雅加达亚运会lol的冠军。心中暗想，“或许，今年是LPL最有希望的一年”。S8之际，IG四强赛鏖战KT，随后披荆斩棘屠虐G2，FNC斩获S8冠军。夺冠之际，坐在common room（宿舍的公共区域）观看比赛的我激动不已，和我的小伙伴们迸发出“IG牛逼”的嘶吼声。这也许是我在玩lol的所有时间里最开心的一瞬间，这一声“牛逼”夹杂了太多年的期待与失望，这一声我们证明了我们不再是当年那个永远都无法战胜LCK的LPL。拨云见日，被自信光芒普照着的LPL社区再也不在死气沉沉，变得活力焕发。
19年的FPX进而巩固了IG的成果，夺下了LPL S赛的第二冠，这也是让我为之雀跃的一年。即使在19年我对于赛事的关注度不如18年了，但是依然为LPL那一年所取得的成果感到高兴。然而这一切都让一只叫做DWG（外号：大乌龟）的韩国战队打破了；一句“重铸LCK荣光，我辈义不容辞。”的二次创作，一石激起千层浪。20年S10决赛DWG 3：1 战胜SN（苏宁），“荣光哥”showmaker和他的队友们做到了。胜负乃兵家常事，输给强敌的LPL并不丢人。只不过作为一名经历过LPL至暗时期的观众，我害怕。我怕LPL会再次陷入被乌云笼罩的困境中，我怕我所熟知的选手壮志未酬却以老去。在这之前已经了有厂长，UZI，香锅，姿态，让男等选手的先后退役，迎接着我的是一堆熟悉的队名和一群陌生的面孔。
失望 时间不等人，转眼间就来到了21年，一切都充满未知的一年。也是这一年，我对于LOL的这个游戏丧失了热情。游戏迎来了颠覆性的变化，在全新的装备系统的影响下有人欢喜有人愁。我是唾弃这一变化的人，你可以委婉地称呼我是“旧时代的残党”，也可以一针见血地说我是不愿意接受新生事物的“老顽固”，都是正确的。技能冷却的改动允许技能的冷却可以超过40%的限制，这点是非常优秀的，也因此衍生出了很多不同的玩法。但是，装备系统的变更，神话装备的加入也造成了“鱼和熊掌不可兼得”的问题。整个赛季的打法颠覆了很多的传统观念，对于老人来说十分不友好。
我个人浅薄地认为 - 坦克，直接出肉装扛不住，思维的变换就是我必须要出带有输出的肉装去尽早地杀掉对方的c位；战士装备选择单一，挺近（被削弱前）渴血性价比超模，所有的战士都变得同质化 - 出渴血打团；AD刺客在赛季后半段征服者咳血，让他们获得了极高的容错率；法师没回复，打不过出战士装的刺客，在快节奏的路人局往往等不到装备起来就被终结游戏；ADC的三件神话装赋予了他们更高的操作空间，在路人分段成为了重要的位置，往往队友的崩盘就意味着你在15分钟的时候就可以断定一局游戏失败。快，太快了，节奏太快了，快到让人不适。
从我个人看来，这些是一个个畸形的版本。迭代了近10年的优秀装备系统，被全部重构，一抹而尽。取而代之的，是极端的新装备带来的难以平衡的游戏生态，以及每个版本里一个个的boss。或许设计师的初衷是为了构筑一个更好的游戏平衡，重构了整个装备系统，可是步子太大拉到了跨。有很多我认识的老玩家也纷纷在这个赛季退出了英雄联盟，不过他们与我一样，依然时不时地关注游戏圈内的赛事。
感慨 21年10月，S11开打。在这一刻，我对于比赛的队伍已经很麻木了，每一只队伍里面都有新引入的血液。与其说我是期盼一个个队伍赢，倒不如说是我希望有我认识的选手赢。当然了，选手那么多我也不可能是所有他们的粉丝，其中有的选手我只是之前有所耳闻。像是EDG上单圣枪哥名字的梗，Scout在SKT当替补的趣闻，田野最出名的锤石，他们很耳熟，但我却并未深入了解过他们。老实说，我起初也不看好EDG，对此我也愿意接受你的批评（冠军粉除外）。再一次地回顾EDG夺冠的完整过程，或许这已经是我心里最完美的剧本了。
S11赛开始前，上一届S赛LPL被最强大的对手LCK压制，虽然LPL也曾经拿下过S赛冠军，但是总体而言依然笼罩在LCK的阴霾下。不过RNG在MSI上战胜了DK夺得冠军，以及从S11入围赛开始LPL的所有队伍以碾压的态势晋级小组赛，这给了LPL一线生机。
小组赛上半轮，两个3:0，两个2:1，彰显LPL的实力。小组赛下半轮，一个艰难获得小组第一，一个小组第二，两个淘汰。上半轮顺风顺水，下半轮集体吃瘪。八强开始，LPL面临首轮内战，杀了个你死我活，内战打满5轮艰难决出胜负。EDG突破自我，但是失误频频。反观LCK全是3:0碾压，让我感到绝望。
八强结束，4个八强对上3冠王，2冠王，新王，赛前不少预测都是不被零封就算成功。半决赛开始，EDG先下一局，鼓舞人心，后连败两局，气氛降到冰点，后连胜两局背水一战拿下了GENG（前S4，S7冠军SSG）。另一边着是被认为是S11总决赛的半决赛，3冠王（T1 - 前S3，S5，S6冠军SKT）和新王（DK - S10冠军DWG）的巅峰对决，都打出了极高赛事风采。
决赛前夕，虽然看好DK夺冠的人数远大于EDG，但是支持DK的人数小于支持EDG的人数，显然大家因为EDG进入决赛重拾信心。决赛开始，EDG先拿一局鼓舞人心，后败两局，但是气氛不同于半决赛，所有LPL的观众依然支持EDG。最后两局EDG置死地而后生拿下冠军，真正做到了三个维度上的不破不立。
 打破EDG的诅咒。年年S赛8强16强，内战幻神，外战拉胯；优势大龙不敢打一万经济被翻盘，劣势温水煮青蛙只止损不找机会。 打破LCK的恐惧。告诉世人对手虽然强大但绝非不可战胜。即使是在与最令人恐惧的对手的对抗中处于下风也敢拼敢打，置死地而后生。 打破韩式运营的定式。虽然EDG是韩式运营的打法出身，但是在历年的迭代与积累中，在与其他风格的队伍发生碰撞之后，也融合了其打法之所长，青出于蓝而胜于蓝。  小组赛从第二名失利，8强到决赛，3个3:2，华山论剑屹立不败之地。
总结 如果给历届LPL的S赛冠军做一个评价。S8的IG是选手们的实力，选手们风华正茂，是乘风破浪舰队吨位的碾压。S9的FPX是超越版本的理解，队员们默契配合巩固胜果，是众人拾柴火焰高的凝聚。S11的EDG是死地后生的磨练，所有人克服了曾经对于强者的恐惧，是无限精进自我的修行。
正是在奥克兰的暖春，我站在山顶上眺望远方，我写下了这些天来的所思所想。在漫长的寒冬过后，我无比享受此时此刻枝干上抽露出的嫩叶，透过阳光我可以看到它们淡褐色的叶脉，这是几次生命的轮回。春意绽放的同时，数个夏天前的那些老叶们也不曾想过，树能有这般高吧。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
